# Vergleich der Kursbausteintypen "Ordner" und "Aufgabe"

| **Kursbausteintyp** | **[Ordner](../../manual_user/learningresources/Course_Element_Folder.de.md)** | **[Teilnehmerordner](../../manual_user/learningresources/Course_Element_Participant_Folder.de.md)** | **[Aufgabe (mit workflow-basierter Abgabe)](../../manual_user/learningresources/Assessment.de.md#course_element_assessment)** | **[Gruppenaufgabe (mit workflow-basierter Abgabe)](../../manual_user/learningresources/Assessment.de.md#course_element_assessment)** |
|---|---|---|---|---|
| **Welche Möglichkeiten bietet der Kursbaustein einem Kursbesitzer?** | Upload und Download von Dateien | * Teilnehmer&shy;abgabeordner<br>* Betreuer&shy;rückgabeordner | * Zuweisung von Aufgaben an Teilnehmer (manuelles Wählen von Aufgaben vs. automatische Zuweisung) <br>  * Abgabe von Dateien <br>   * Rückgabeordner und Feedback <br>  * Abgabe von überarbeiteten Dateien möglich ("Revision") <br>  * Bewertungen <br>  * Musterlösung | * Zuweisung von Aufgaben an Teilnehmer (manuelles Wählen von Aufgaben vs. automatische Zuweisung) <br> * Abgabe von Dateien<br> * Rückgabeordner und Feedback<br> * Abgabe von überarbeiteten Dateien möglich ("Revision")<br> * Bewertungen<br> * Musterlösung |
| **Welche Möglichkeiten bietet der Kursbaustein den Teilnehmenden?** | Download von Dateien, Upload möglich, sofern freigeschaltet, d.h. Häkchen entfernt im Tab "Zugang", Feld "Schreiben (Upload): Für Lernende gesperrt." | * Upload von Dateien <br> * Download von Dateien, die vom Kursbesitzer oder -Betreuer zurückgegeben werden | * Wahl einer Aufgabe <br> * Upload von Dateien <br> * Download von Dateien, die vom Kursbesitzer oder -Betreuer zurückgegeben werden <br> * Mehrfaches Überarbeiten und erneute Abgabe ist möglich <br> * Einsicht in die Bewertung (Punkte/Bestanden/Kommentare) <br> * Download einer Musterlösung | * Wahl einer Aufgabe <br> * Upload von Dateien <br> * Download von Dateien, die vom Kursbesitzer oder -Betreuer zurückgegeben werden <br> * Mehrfaches Überarbeiten und erneute Abgabe ist möglich <br> * Einsicht in die Bewertung (Punkte/Bestanden/Kommentare) <br> * Download einer Musterlösung |
| **Sichtbarkeit der hochgeladenen Dateien?** | Alle Dateien in diesem Ordner sind für alle Teilnehmer sichtbar | Persönlicher Abgabeordner, d.h. die von Teilnehmern abgegebenen Dateien sind nur für Kursbesitzer und -Betreuer sichtbar und nicht für andere Teilnehmer | Persönlicher Abgabeordner, d.h. die von Teilnehmern abgegebenen Dateien sind nur für Kursbesitzer und -Betreuer sichtbar und nicht für andere Teilnehmer | Persönlicher Abgabeordner, d.h. die von Teilnehmern abgegebenen Dateien sind nur für Kursbesitzer und -Betreuer sichtbar und nicht für andere Teilnehmer |
| **Abgabe zu mehreren Zeitpunkten möglich?** | Ja, sofern Sichtbarkeit und Zugang nicht eingeschränkt sind | Ja, sofern Sichtbarkeit und Zugang nicht eingeschränkt sind | Nein. Wenn die "endgültige Abgabe" erfolgt ist, so können keine weiteren Dateien mehr hochgeladen werden | Nein. Wenn die "endgültige Abgabe" erfolgt ist, so können keine weiteren Dateien mehr hochgeladen werden |
| **Wie können wochenweise Abgaben ermöglicht werden?** | Es können alle Hausarbeiten in nur einem einzigen Ordner abgegeben werden. <br> Empfehlung: mehrere Ordner verwenden (für jede Woche/Abgabe einen) | Es können alle Hausarbeiten in nur einem einzigen Ordner abgegeben werden. <br> Empfehlung: mehrere Ordner verwenden (für jede Woche/Abgabe einen) | Es müssen zwingend mehrere Kursbausteine dieses Typs in den Kurs eingebunden werden (für jede Woche/Abgabe einen) | Es müssen zwingend mehrere Kursbausteine dieses Typs in den Kurs eingebunden werden (für jede Woche/Abgabe einen) |
| **Abgabe von mehreren Dateien möglich?** | Ja, eine Limitierung ist bei diesem Baustein leider nicht möglich | Standardmässig ja, Limitierung ist aber möglich | Standardmässig ja, Limitierung ist aber möglich | Standardmässig ja, Limitierung ist aber möglich |
| **Bestätigungstext (Bestätigungs-E-Mail) bei Abgabe möglich?** | Nein, weder die Anzeige eines Bestätigungstextes noch das automatisierte Versenden einer Bestätigung-E-Mail ist möglich | Nein, weder die Anzeige eines Bestätigungstextes noch das automatisierte Versenden einer Bestätigung-E-Mail ist möglich | Ja, ein Bestätigungstext wird automatisch angezeigt und kann (optional) zusätzlich noch als E-Mail verschickt werden | Ja, ein Bestätigungstext wird automatisch angezeigt und kann (optional) zusätzlich noch als E-Mail verschickt werden |
| **Wo sind die hochgeladenen Dokumente zu finden?** | Direkt in diesem Kursbaustein | Direkt in diesem Kursbaustein | Direkt in diesem Kursbaustein | Direkt in diesem Kursbaustein  |
| **Bewertungen möglich?** | Nur über die Rückgabe eines Dokumentes | Nur über die Rückgabe eines Dokumentes | Ja | Ja |
| **Wer wird bewertet?** | - | Eine Person | Eine Person | Eine Gruppe von Personen oder jede Person individuell |
